﻿1. В чем разница между null и undefined?
1. Для чего используется оператор "&&"?
1. Для чего используется оператор "||"?
1. Является ли использование унарного плюса (оператор "+") самым быстрым способом преобразования строки в число?
1. Что такое DOM?
1. Что такое распространение события (Event Propogation)?
1. Что такое всплытие события (Event Bubbling)?
1. Что такое погружение события (Event Capturing)?
1. В чем разница между методами event.preventDefault() и event.stopPropagation()?
1. Как узнать об использовании метода event.preventDefault()?
1. Почему obj.someprop.x приводит к ошибке?
1. Что такое цель события или целевой элемент (event.target)?
1. Что такое текущая цель события (event.currentTarget)?
1. В чем разница между операторами "==" и "==="?
1. Почему результатом сравнения двух похожих объектов является false?
1. Для чего используется оператор "!!"?
1. Как записать несколько выражений в одну строку?
1. Что такое поднятие (Hoisting)?
1. Что такое область видимости (Scope)?
1. Что такое замыкание (Closures)?
1. Какие значения в JS являются ложными?
1. Как проверить, является ли значение ложным?
1. Для чего используется директива «use strict»?
1. Какое значение имеет this?
1. Что такое прототип объекта?
1. Что такое IIFE?
1. Для чего используется метод Function.prototype.apply?
1. Для чего используется метод Function.prototype.call?
1. В чем разница между методами call и apply?
1. Для чего используется метод Function.prototype.bind?
1. Что такое функциональное программирование и какие особенности JS позволяют говорить о нем как о функциональном языке программирования?
1. Что такое функции высшего порядка (Higher Order Functions)?
1. Почему функции в JS называют объектами первого класса (First-class Objects)?
1. Как бы Вы реализовали метод Array.prototype.map?
1. Как бы Вы реализовали метод Array.prototype.filter?
1. Как бы Вы реализовали метод Array.prototype.reduce?
1. Что такое объект arguments?
1. Как создать объект, не имеющий прототипа?
1. Почему в представленном коде переменная b становится глобальной при вызове функции?
1. Что такое ECMAScript?
1. Что нового привнес в JS стандарт ES6 или ECMAScript2015?
1. В чем разница между ключевыми словами «var», «let» и «const»?
1. Что такое стрелочные функции (Arrow Functions)?
1. Что такое классы (Classes)?
1. Что такое шаблонные литералы (Template Literals)?
1. Что такое деструктуризация объекта (Object Destructuring)?
1. Что такое модули (Modules)?
1. Что такое объект Set?
1. Что такое функция обратного вызова (Callback Function)?
1. Что такое промисы (Promises)?
1. Что такое async/await?
1. В чем разница между spread-оператором и rest-оператором?
1. Что такое параметры по умолчанию (Default Parameters)?
1. Что такое объектная обертка (Wrapper Objects)?
1. В чем разница между явным и неявным преобразованием или приведением к типу (Implicit and Explicit Coercion)?
1. Что такое NaN? Как проверить, является ли значение NaN?
1. Как проверить, является ли значение массивом?
1. Как проверить, что число является четным, без использования деления по модулю или деления с остатком (оператора "%")?
1. Как определить наличие свойства в объекте?
1. Что такое AJAX?
1. Как в JS создать объект?
1. В чем разница между методами Object.freeze и Object.seal?
1. В чем разница между оператором «in» и методом hasOwnProperty?
1. Какие приемы работы с асинхронным кодом в JS Вы знаете?
1. В чем разница между обычной функцией и функциональным выражением?
1. Как в JS вызвать функцию?
1. Что такое запоминание или мемоизация (Memoization)?
1. Как бы Вы реализовали вспомогательную функцию запоминания?
1. Почему typeof null возвращает object? Как проверить, является ли значение null?
1. Для чего используется ключевое слово «new»?
